今日加泰羅尼亞, 明日香港

小心呀五毛黎喇

傻啦，人地起碼有一半人支持獨立
我諗香港而家十份一都冇

睇下民調好嗎？

咁多換血蝗
又咁多廢老

每日150蝗

又黎散播失敗主義
人地成功左啦屌你你老母
乜春

睇左新聞未

中大傳播與民意調查中心昨公布的民調顯示，香港市民支持香港獨立的比例下跌，較2016年同一調查減少6個百分點，其中以15至24歲年齡階層跌幅最大，支持率下跌24個百分點。由支持港獨的中學生成立「學生動源」成員認為，過去一年本土派遭遇連串挫敗、內鬨，如此時勢，令不少年輕人覺得港獨前路不通，甚至灰心，但他指出，年輕人現時不過在等待時機。

去年4成年輕人支持 今年急挫至15%

去年的調查顯示，在15歲至24歲的年輕人當中，有高達39.2%支持港獨，25%反對。「四成年輕人支持港獨」的現象，惹來各方注視，成為推動港獨社團的文宣內容，也期之比率可以進一步上升。

但事隔一年，在同一年齡群組，支持港獨的比例大跌至15%，反對港獨的百分率大增至43%，「撐港獨」與「反港獨」的比例大逆轉。

25至39歲最支持港獨

整體受訪者當中，支持港獨的比例，去年7月的17.4%，下降6個百分點至最新的11.4%，但反對港獨的比例同樣微跌，由60.2%下跌至57.6%。

若按年齡細分，25至39歲群組最多人支持港獨，有21.9%。反對的有34.2%。

至於認為應「維持一國兩制」的受訪者比例，微升不足兩個百分點至71.2%。

本土組織成員：支持者灰心 遠離政治

香港華仁書院本土關注組及學生動源成員 Justin 接受立場訪問時形容，過去一年本土派遭遇連串挫敗、內鬨，如此時勢，令不少年輕人覺得港獨前路不通，為保障自己，或避免將港獨意向宣之於口。他觀察，近半年一些本土支持者甚至因為灰心，從此遠離政治，因此對民調結果不感意外。

然而 Justin 又指出，其本土關注組現時仍在運作，剛過去的六四亦有派發傳單，經歷過去半年本土派挫敗，關注組成員數目亦沒有大變化。

等待新領袖新時機

他相信，不少支持港獨的年輕人現時不過在等待時機，當有新的領袖、新的政治議題，就會重新活躍。

今次電話調查於今年5月23日至6月2日進行，以隨機抽樣的方式，訪問了 1028 名 15 歲或以上能操粵語的香港市民，回應率為 37%，數據均按照政府統計處最新公佈的香港 15 歲或以上人口中的性別、年齡及教育程度作加權處理。

保持希望
加泰都行左咁多年
香港獨立未必呢一代實現到
但都有可能喺呢十年內

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁